\subsubsection{REST-API}
\begin{itemize}
\item Alle Klassen der Rest-API View wurden Unterklasse von der neu hinzugefügten abstrakte Klasse BigDataBrokerAPIView, anstatt von der Klasse APIView. Die Klasse BigDataBrokerAPIView beinhaltet viele Hilfsmethoden und erbt von der Klasse APIView.
\end{itemize}

\subsubsubsection{\code{NodeSerializer}}
Der NodeSerializer ist komplett anders implementiert als alle anderen Serializer, weil das stat-Format genutzt wird und für den Index keine Django-Models, sondern eigene Model-Klassen verwendet wird.
\subsubsubsection{\code{AuthSerializer}}
Wurde in AccessTokenSerializer umbenannt, denn die Authentifizierung wird über Zugangstoken gesichert. Damit wurde AccessTokenSerializer nicht wie ursprünglich geplant eine Unterklasse von Serializer, sondern eine Unterklasse von ModelSerializer. 
\subsubsubsection{\code{ServerSerializer}}
Ein ServerPUTSerializer wurde hinzugefügt, denn es gibt einige Felder im normalen ServerSerializer, die nur gelesen werden dürfen, aber sie müssen bei der Ersterfassung (PUT) gesetzt werden.
\subsubsubsection{\code{JobSerializer}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{OperationSerializer}}
Ein OperationPUTSerializer wurde hinzugefügt (siehe ServerSerializer).
\subsubsubsection{\code{UserSerializer}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{ConnectionSerializer}}
Ein ConnectionPUTSerializer wurde hinzugefügt (siehe ServerSerializer) .
\subsubsubsection{\code{LogSerializer}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{NodeList}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{NodeDetail}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{Auth}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{JobList}}
JobList wurde nicht wie ursprünglich geplant eine Unterklasse von ModelSerializer, sondern eine Unterklasse von JobView. Die neu hinzugefügte Klasse JobView beinhaltet viele Hilfsmethoden und erbt von der Klasse ModelSerializer.
\subsubsubsection{\code{JobDetail}}
Selbe Änderung wie bei JobList.
\subsubsubsection{\code{OperationList}}
OperationList wurde nicht wie ursprünglich geplant eine Unterklasse von ModelSerializer, sondern eine Unterklasse von OperationView. Die neu hinzugefügte Klasse OperationView beinhaltet viele Hilfsmethoden und erbt von der Klasse ModelSerializer.
\subsubsubsection{\code{OperationDetail}}
Selbe Änderung wie bei OperationList.
\subsubsubsection{\code{ServerList}}
Der PUT-Befehl wurde hinzugefügt, um einen Server manuell hinzuzufügen. Normalerweise registriert sich der Server selbst. 
\subsubsubsection{\code{ServerDetail}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{UserDetail}}
DELETE /user/x wurde entfernt, weil die Authentifizierung und die Benutzerverwaltung von einem externen Tool übernommen wird. Wird ein User einmal angelegt, kann er nicht mehr ohne weiteres entfernt werden, da der User an mehreren Stellen referenziert wird. Würde man das Löschen von Usern erlauben, müsste man auch alle mit ihm verbundenen Log-Einträge, Jobs, usw. löschen. Das manuelle Löschen eines Users ist weiterhin durch den Administrator möglich, indem er den Datensatz in der Datenbank kaskadiert löscht.
\subsubsubsection{\code{ConnectionList}}
Der PUT-Befehl wurde hinzugefügt, um einen Verbindung zwischen zwei Servern manuell hinzuzufügen.
\subsubsubsection{\code{ConnectionDetail}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{LogList}}
Keine Änderungen.
\subsubsubsection{\code{LogDetail}}
Keine Änderungen.

\subsubsection{Agent-API}
\begin{itemize}
\item Die abstrakte Oberklasse BaseView wurde hinzugefügt, damit alle Klassen der Agent-View die Hilfsmethoden verwenden können.
\end{itemize}

\subsubsubsection{\code{NodeSerializer}}
Wurde entfernt, da nicht benötigt. Updates des Indexes werden nicht via JSON übertragen, sondern im stat-Format, für das ein eigener Parser geschrieben wurde.

\subsubsubsection{\code{LogEntrySerializer}}
Keine Änderungen.

\subsubsubsection{\code{TaskSerializer}}
Keine Änderungen.

\subsubsubsection{\code{ServerSerializer}}
Keine Änderungen.

\subsubsubsection{\code{Tree}}
Wurde entfernt, da nicht benötigt.

\subsubsubsection{\code{Server}}
Keine Änderungen.

\subsubsubsection{\code{Task}}
Keine Änderungen.

\subsubsubsection{\code{LogEntry}}
Keine Änderungen.

\subsubsubsection{\code{Status}}
Keine Änderungen.
